<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem>
        <titulo>Como funciona o bilionário negócio
        de venda de terras no metaverso?</titulo>
        <corpo>Quase US$ 2 bilhões foram investidos no ano passado em lotes de terra virtuais no metaverso.
               Corporações, especuladores e indivíduos estão apostando na ideia de que muitos de nós em breve estaremos vivendo parte de nossas vidas no metaverso.
               Neste vídeo, você vai entender como este mercado funciona e ouvir depoimentos como o do estilista alemão Philipp Plein, que gastou US$ 1,5 milhão em um terreno em Decentraland, uma das dezenas de mundos virtuais que se descrevem como metaversos; e de Jae Slooten, cofundadora do ateliê de moda The Fabricant, com sede em Amsterdã, que só cria roupas para avatares — e cuja venda recorde foi um vestido digital, vendido como NFT (obra de arte digital), por US$ 19 mil.
               A Nike e a Gucci são outros ícones da indústria da moda que estabeleceram suas marcas no metaverso, mais precisamente na plataforma de games Roblox.
               Alguns analistas preveem que em 10 anos as pessoas vão passar seis horas por dia em mundos virtuais. Mas com tantos mundos sendo desenvolvidos, não está claro quais vão prevalecer.
        </corpo>
        <imagem_1>img3.webp</imagem_1>
    </postagem>

    <postagem>
        <titulo>Os mitos e a realidade sobre os computadores quânticos</titulo>
        <corpo>Em outubro de 2019, a computação quântica ocupou por vários dias as manchetes de todo o mundo. Uma equipe de pesquisadores da gigante tecnológica Google havia conseguido atingir a supremacia quântica, vencendo os maiores supercomputadores do planeta com um computador quântico.
               Mais que isso: a diferença de tempo foi simplesmente esmagadora - poucos minutos, em comparação com os milhares de anos necessários para realizar o mesmo cálculo com um computador tradicional.
               Foram dezenas de artigos e reportagens na imprensa escrita, no rádio e na televisão ecoando esse feito histórico e tentando explicar para o público não especializado no que consistia, na verdade, a proeza da Google e o que eram esses misteriosos computadores quânticos utilizados para consegui-la.
        </corpo>
        <imagem_1>img2.webp</imagem_1>
    </postagem>

    <postagem>
        <titulo>O que é o teorema de Bayes, regra essencial da informática criada para 'provar milagres'?</titulo>
        <corpo>P(A|B) = (P(B|A)P(A))/P(B)
               Certamente a frase acima não é a maneira mais comum nem a mais clara de iniciar uma reportagem. É disso, no entanto, que vamos falar aqui. Algo que, como diz o título deste texto, está ligado à informática e a milagres.
               Trata-se do teorema de Bayes. Ainda que muitos de nós não tenhamos ouvido falar dele, as estatísticas bayesianas permearam tudo, da física - com interpretações bayesianas da mecânica quântica e defesas bayesianas das teorias de cordas e do multiverso - às pesquisas sobre câncer e covid, passando por ecologia, filosofia, neurologia, psicologia, além da informática.
               Há até cientistas cognitivos que consideraram que nossos cérebros incorporam algoritmos bayesianos ao perceber, deliberar e tomar decisões. Apaixonados pelo teorema dizem que, se adotarmos o raciocínio bayesiano consciente (mais além do processamento bayesiano inconsciente, que nosso cérebro supostamente emprega), o mundo seria melhor.
        </corpo>
        <imagem_1>img1.webp</imagem_1>
    </postagem>
</conteudo>
